小內閣朱挺玗為前市議長女兒 曾經賄選 韓國瑜：難找到聖人 希望大眾看到她的長才

高雄市長當選人韓國瑜今證實部分小內閣名單，其中海洋局長朱挺玗，曾競選市議員時買票遭判當選無效。韓國瑜今對此表示，他曾說芸芸眾生中聖人難找，但被批判的很厲害，其實他意思是說，要找到白紙一樣的人很難，如果已接受過法律處罰，希望社會大眾能看到她的長才，用更寬廣心胸來看待。

韓國瑜明將公布所有小內閣名單，但下午已先確認了民政局長、觀光局長、海洋局長、環保局長等人選。其中，海洋局長朱挺玗是前高市議長朱安雄的女兒，曾在競選市議員時買票被判當選無效，因此遭到外界質疑。

韓國瑜今晚參加友人舉辦的感恩餐會，他在會前受訪表示，前不久他曾說芸芸眾生中很難找到聖人，結果被批判很厲害，但他的意思是說，如果個人行為，已被法律判決處罰過，可以重新出發，他也樂見他們願意投入社會或投入政府部門。

韓國瑜說，事實上，他找一些閣員，可能在過去在職場生涯或政府部門服務，會有一些小小的紀錄，這些人如果已經接受過處罰，他希望社會大眾能夠看到對方的長才，「所以我才會說很難找到聖人的意思，就是說完全像白紙一樣的不好找」。

韓國瑜說，未來的朱挺玗局長，如果已經被法律判決過、也受過處罰結束了，有心重新為市政府部門服務的話，他相信高雄市民和市府團隊都是能夠接受的，「希望大家能夠更寬廣的心胸，來看待我們小內閣閣員。」

他並表示，未來的農業局會跟傳統的農業局不一樣，是帶有「農業貿易局」的成分，將來整個高雄市蛋白地區的農村漁村還有畜產品要大量外銷，所以未來農業局長將肩負外銷任務。

至於外界解讀小內閣名單，有新北市長朱立倫等人的人馬，與2020黨內總統的前哨戰有關。韓國瑜說，外界解讀是誰的人馬，對他來講都不重要，重要是這個閣員未來在市府能不能一心一意為高雄市民打拼、為高雄市全力奉獻犧牲跟衝刺，這才是他要關切的。

他希望新閣員都能為280萬的高雄市民努力，「高雄市已經不能再等了，所有閣員都要有這個認知和體認，我們要全力往前衝，所以說大家講是誰的人馬，我一點都不在乎，全部閣員都是高雄市民的人馬！」

擊韓國瑜都打過人撞死過人啦

看台灣蘋果留言

果個盧秀燕
好像已經一大堆人後悔

佢地覺得
上台後膠論多
內閣 係國民黨傳統黑金政治分贓
有好多人直接叫佢代理市長

選得藍/綠就預左

台灣第三方真係太弱 好少猛人係無黨派細黨

韓國瑜係國民黨冇咩地位，d人睇黎都係黨安排

其實都係得柯文哲

其實選個啲都知投佢=俾顏清標做市長
最奇怪係啲台狗好受呢一套
覺得人地有頭有面有錢就係好
話知佢黑底定係紅底
弱智真係冇得醫

其中海洋局長朱挺玗，曾競選市議員時買票遭判當選無效。

依家係條女自己賄選斷正呀

當立法委員
立法會開會時
打到阿扁入醫院

企埋醫生度好過啦

台灣打人好平常

( Show Blocked User - 岳不群 )

所以個時仲話美置唔賣f35唔係政治考量